「私立ＰＤＤ図書館」　　　　　　　　　　2004.02.14
「人名辞典」EPWING版　　　　　　　　　　Ver. 0.11


インストール
￣￣￣￣￣￣
本圧縮アーカイブを以下のようなディレクトリー構造を
保ったまま、任意のディレクトリ／フォルダに解凍する。


[ディレクトリ]構造(ファイルサイズ)

[PDDDic]　　　　　　　　　　 ← 任意
　├─ Catalogs　　　　　　　(　2 KB)
　└─[PDDj]
　　　　├─[Data]
　　　　│　　└─ Honmon　　( 34 MB)
　　　　└─[Gaiji]
　　　　　　　└─ Gai16f00　(0.2 MB)



EPWING版

　　「PDD人名辞典」EPWING(JIS-X4801)版について
　　￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣

１．辞典原文テキスト・画像

　　・私立ＰＤＤ図書館
　　　http://www.cnet-ta.ne.jp/p/pddlib/

　　　□人名辞典(2002.12.30)
　　　　http://www.cnet-ta.ne.jp/p/pddlib/biography/index.htm

　　　□ＰＤＤ画像
　　　　http://www.cnet-ta.ne.jp/p/pddlib/photo/index.htm

　　　□西暦・和暦の対応表(ＰＤＤ図表)
　　　　http://www.cnet-ta.ne.jp/p/pddlib/table/index.htm


２．JIS-X4801(EPWING)への変換

　　・perl (Ver. 5) + jperl

　　・EBStudio (Ver. 1.63)
　　　http://www31.ocn.ne.jp/‾h_ishida/EBStudio.html

　　を使用。


３．仕様

　　内容：
　　・本文見出し項目総数：6,847
　　・原文テキスト・図表の明らかな誤記等は訂正した。
　　・参照検索のリンクを追加した。
　　　(本文内相互参照リンク:約2,400項目/延べ約6,400)
　　・PDD画像(43項目/67画像)と、西暦⇒和暦のPDD図表
　　　(6図表)の画像を含む。

　　検索：
　　・前方/後方(表記/仮名)一致検索、クロス検索、複
　　　合検索に対応。
　　・生没年(月日)のデータがあるものは、それらから
　　　の(前方一致/後方一致)検索が可能。
　　　□yyyymmdd(西暦年:4桁 月:2桁 日:2桁)で指定。
　　　□明治[m]大正[t]昭和[s]平成[h]に関してのみ、
　　　　元号(年:2桁)でも可能。

　　　　前方一致検索
　　　　　☆生年[born]: 5,695件
　　　　　　(例) b09　　　　西暦 900年代　生
　　　　　　　　 b1862　　　西暦1862年　　生
　　　　　　　　 bm01　　　 明治　元年　　生
　　　　　★没年[dead]: 5,866件
　　　　　　(例) d191　　　 西暦1910年代　没
　　　　　　　　 d192207　　西暦1922年 7月没
　　　　　　　　 dh1411　　 平成 14年11月没

　　　　後方一致検索
　　　　　※生・没月日(月日データが有る場合のみ)
　　　　　　(例) 0201　　　　2月 1日　生・没


４．動作確認

　　　OS：
　　　・Windows 98
　　　・Windows 2000 Professional

　　　EPWING 電子辞書ビューアー：
　　　・DDwin (Ver. 2.64)


５．推奨 EPWING 電子辞書ビューアー

　　・DDwin (Ver. 2.64)
　　　「電子辞書検索ソフトDDwinのページ」
　　　　http://homepage2.nifty.com/ddwin/


６．著作権・配布規定

　　(1) 原文テキスト・画像データ(パブリックドメイン)
　　　　に準じ、本ソフトウェアー(電子辞書)も基本的
　　　　にパブリックドメインとし、改変・転載・再配
　　　　布等に関しては自由であるが、｢私立ＰＤＤ図
　　　　書館｣(｢ＰＤＤ図書館からのお知らせ｣)の趣旨
　　　　に準ずるものとする。(市販雑誌の付録のＣＤ
　　　　への収録等は良いが、営利を目的に転載や配布
　　　　はできない。)

　　(2) EBStudioで作成された本ソフトウェアー(電子辞
　　　　書)は、「EBStudioで作成された電子辞書の配布
　　　　規定」に準じ、自由に配布できる。(個人間の売
　　　　買、雑誌付録等への収録を含む。）

　　(3) 上記(1)及び(2)の理由により、営利・商用(販売)
　　　　目的での利用はできない。


７．無保証・免責

　　・使用者は、各自の責任において本ソフトウェアー
　　　(電子辞書)を使用しなければならない。
　　・原文への誤記訂正の内容及び参照リンクの正確性
　　　は保証されない。
　　・本ソフトウェアー(電子辞書)は、現状のままで提
　　　供され、明示されているか否かを問わず、特定の
　　　用途に対する適合性や、他人の権利を侵害しない
　　　こと等を含めて、如何なる保証もされない。

　　・本ソフトウェアー(電子辞書)の情報を使用した結
　　　果生じる一次的・二次的損害や、付随的・間接的
　　　損害に対する賠償、及び、機会損失・逸失利益、
　　　もしくはその他の如何なる損失・賠償に対しても、
　　　一切その責任は負わない。 

８．履歴

　　Ver.　　Date　　　　内容
　　───　─────　─────────────
　　0.11　　2004.02.14　PDD画像、忌日名メニュー、
　　　　　　　　　　　　文書内相互参照リンク追加。
　　　　　　　　　　　　西暦⇒和暦図表修正、他。
　　0.1 　　2004.01.16　初版・公開
　　　　　　　　　　　　(原文テキスト: 2002.12.30)


９．改変者

　　Maximilk
　　http://hp.vector.co.jp/authors/VA037273/
